[
    {
        "date": "14.06.2023",
        "question": "Какие типы чисел существуют в Python?",
        "answer": "В Python существуют три числовых типа: int (целые числа), float (числа с плавающей запятой) и complex (комплексные числа).",
        "difficulty": "1",
        "memory": "0"
    },
    {
        "date": "14.06.2023",
        "question": "Как создать переменную с типом int в Python?",
        "answer": "Для создания переменной с типом int в Python нужно просто присвоить ей целочисленное значение. Например, 'x = 1' создаст переменную x со значением 1 и типом int.",
        "difficulty": "1",
        "memory": "0"
    },
    {
        "date": "14.06.2023",
        "question": "Как создать переменную с типом float в Python?",
        "answer": "Для создания переменной с типом float в Python нужно присвоить ей значение с плавающей запятой. Например, 'x = 1.0' создаст переменную x со значением 1.0 и типом float.",
        "difficulty": "1",
        "memory": "0"
    },
    {
        "date": "14.06.2023",
        "question": "Как создать переменную с типом complex в Python?",
        "answer": "Для создания переменной с типом complex в Python нужно присвоить ей значение с комплексной частью, обозначенной буквой 'j'. Например, 'x = 3+5j' создаст переменную x со значением 3+5j и типом complex.",
        "difficulty": "2",
        "memory": "0"
    },
    {
        "date": "14.06.2023",
        "question": "Какие методы можно использовать для конвертации типов чисел в Python?",
        "answer": "В Python можно использовать методы int(), float() и complex() для конвертации между типами чисел. Например, 'a = float(x)' преобразует значение переменной x в тип float и присваивает его переменной a.",
        "difficulty": "2",
        "memory": "0"
    },
    {
        "date": "14.06.2023",
        "question": "Как сгенерировать случайное число в Python?",
        "answer": "Для генерации случайного числа в Python используется встроенный модуль random. Например, 'import random\nprint(random.randrange(1, 10))' выведет случайное число от 1 до 9.",
        "difficulty": "2",
        "memory": "0"
    },
    {
        "date": "14.06.2023",
        "question": "Какие встроенные типы данных существуют в Python?",
        "answer": "В Python существует несколько встроенных типов данных, включая: str (текстовый тип), int (целочисленный тип), float (тип чисел с плавающей запятой), complex (комплексный тип), list (список), tuple (кортеж), range (диапазон), dict (словарь), set (множество), frozenset (неизменяемое множество), bool (логический тип), bytes (байтовая строка), bytearray (изменяемая байтовая строка), memoryview (представление памяти), NoneType (тип None).",
        "difficulty": "2",
        "memory": "0"
    },
    {
        "date": "14.06.2023",
        "question": "Как получить тип данных объекта в Python?",
        "answer": "Для получения типа данных любого объекта в Python можно использовать функцию type(). Например, 'x = 5\nprint(type(x))' выведет тип данных переменной x, который является int.",
        "difficulty": "1",
        "memory": "0"
    },
    {
        "date": "14.06.2023",
        "question": "Как задать определённый тип данных переменной в Python?",
        "answer": "В Python тип данных переменной определяется автоматически при присваивании значения. Однако, если вы хотите явно указать тип данных, вы можете использовать конструкторные функции. Например, 'x = str(\"Hello World\")' создаст переменную x со значением \"Hello World\" и типом str.",
        "difficulty": "2",
        "memory": "0"
    },
    {
        "date": "14.06.2023",
        "question": "Что такое приведение типов (casting) в Python?",
        "answer": "Приведение типов (casting) в Python - это процесс преобразования значения одного типа данных в другой тип данных. В Python приведение типов осуществляется с помощью конструкторных функций: int() (преобразует в целое число), float() (преобразует в число с плавающей запятой) и str() (преобразует в строку).",
        "difficulty": "1",
        "memory": "0"
    },
    {
        "date": "14.06.2023",
        "question": "Как выполнить приведение типов в Python?",
        "answer": "Для выполнения приведения типов в Python вы можете использовать конструкторные функции: int() (для приведения к целому числу), float() (для приведения к числу с плавающей запятой) и str() (для приведения к строке). Например, 'x = int(2.8)' выполнит приведение числа 2.8 к целому числу 2.",
        "difficulty": "1",
        "memory": "0"
    }
]
